哥倫比亞全國罷工演變成警民衝突 第三大城市宣佈宵禁

哥倫比亞的罷工與宵禁：政府腐敗的萬人大抗爭

「敲擊鍋碗瓢盆，是我們支持抗爭的聲音！」21日哥倫比亞全國多個城市都爆發抗議示威遊行，包含首都波哥大（Bogota）、卡利（Cali）在內等主要城市，總計有超過20萬人罷工上街，抗議總統杜克（Ivan Duque）上任以來持續惡化的經濟與治安，各種盤根錯節的腐敗和暴力問題。然而在警方強勢驅離、施放催淚彈之下，各地也出現了警民衝突，已知至少36人被捕。城市中處處可見居民拿出鍋碗瓢盆，敲打發出聲響——表達對抗爭的敬意與支持。

哥倫比亞當地時間21日發起全國性的罷工抗議，訴求主要是針對2018年上任的杜克政府，在經濟、治安、年金改革各方面幾乎束手無策，還持續惡化的施政狀況。之中不僅是工會團體奧援，學生與教師更因為高教腐敗、貪污事件頻傳的問題，從10月底以來就數度上街抗議，同時也要求政府兌現增加教育預算的承諾。

「都進辦公室一年了，結果什麼也沒幹！」現場的示威者向《路透社》抱怨，杜克政府執政以來毫無作為，沒有對策挽救國內高攀的失業率，也無法保障青年就業的基本薪資水準和年金給付，「幾乎各行各業的人都站上街頭了。」

同時，捲動抗爭者憤怒的還有惡化的治安與暴力問題，特別是今年初以來不斷有人權工作者遇襲被殺的案件，從今年1月至6月份，就有591起襲擊案，其中有超過半數以上是由當地武裝團體所犯下、還有3成的案件兇手不明。

對政府不滿的情緒，在首都波哥大、第二大城麥德林（Medellín）以及西南城市卡利等多處迅速延燒；各地的示威者們也開始封鎖交通要道、破壞公車，警方也以催淚彈驅離，抗爭情緒加劇之下，發生了激烈的警民衝突。

根據警察說法，抗爭過程裡有28名警察和8位市民受傷、超過36人被捕。然而當地媒體也指出，政府面對多次的示威遊行，也沒有試圖溝通的誠意，而是讓警察鎮暴來「解決問題」，也有抗爭者向媒體表示，遊行群眾裡可能也被官方滲透、有假扮示威者的人採取過激的暴力行動。

抗爭激化之下，卡利也宣布，從當地時間晚間7點開始實施宵禁，試圖以此撲滅抗爭火苗。不過街頭傳出的槍響、搶劫事件，也都隨著社群網路的擴散，讓情勢更顯混亂不安。

在爆發示威抗爭的城市巷弄，也會有居民拿出鍋碗瓢盆等器具，敲打發出聲響，以此表達支持抗爭、向示威者致意。而成為眾矢之的杜克總統，在沒有提出具體改革方案的狀況下，號費更多時間精力在社群媒體、電視廣播中現身，試圖挽回民意。

「我們會繼續上街前進，直到政府正視我們的訴求。」一名示威者向《波哥大郵報》表示。

第三大城市卡利宣佈宵禁

革命時代

南美示威潮

智利 秘魯 厄瓜多 玻利維亞 委内瑞拉 哥倫比亞

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際俾記者報道同有冇人知道有咩方法可以 ？謝謝 Twitter link

YouTube link

港豬:全國罷工都唔好阻住我返工

香港今次其實好團結㗎喇⋯比起2014年好咗好多啦

好團結咁返工2014係民智未開

美帝會唔會有啲驚
自己後欄係咁著火隨時比支共插旗

第一張圖

根據警察說法，抗爭過程裡有28名警察和8位市民受傷、超過36人被捕。然而當地媒體也指出，政府面對多次的示威遊行，也沒有試圖溝通的誠意

HK: am i a joke to you?

共產應該更加入侵唔到

一國接一國

應該點都親美＞親支

條仔

城市中處處可見居民拿出鍋碗瓢盆，敲打發出聲響——表達對抗爭的敬意與支持。

香港影響力

南美真係好唔穩定
就算係巴西阿根廷經濟都唔好，成日出事

其實佢哋本身都多問題 咁啱同時間爆啫

好快拉丁美洲國家都會係

對佢哋後生仔嚟講，真正革命係要令班老而不貪小便宜老屎忽死晒，國家先有機會改變到

2019年除左南美
仲有印尼、加泰、伊拉克、伊朗、黎巴嫩
唔知以後歷史會點樣寫

不過佢哋啲警察至少有number呀
頭盔同身都有 追究責任都易啲

其實香港都係咁

香港都有唔少大隻手足㗎

唔太一樣，事實上香港依次係好多中產支持我哋後生仔，而中產唔少都係已上岸中年人

但拉丁美洲國家情況唔太同

佢哋好叻搞革命，仲對長遠管治係唔太在行

我諗起上次爆鐵嗰個 勁大隻 點知俾人當係鬼

第三張相希望個手足冇事

好慘
同埋其實啲狗唔算好大隻 至少一定冇個嗰手足咁乾

好難冇嘢

點解外國可以咁型

每次有行動舒適佬唔見晒d大隻師兄就知大隻唔一定係鬼

條友個背肌
就嚟連個鬼樣都出埋黎

全球革命
Ww3不遠了

叻搞革命就一定嫁啦，人地嘅祖先係做libertadores，好似玻利維爾、聖馬丁果D，從西班牙殖民解放國家，唔肯屈服同自由嘅基因一早係佢地血液入面，搞起革命隨時收政府皮

光復地球！全球革命！

佢哋啱啱開始咋，停留喺捉鬼嘅level

光復魚蛋！全球革命！

人地主權國家
香港係殖民地 邊有得比

哩堆國家喺民生出現問題
即係錢作怪
哩個時候支那利用一帶一路的話.........

南美國好撚反美ga喎

時代革命

抗爭過程裡有28名警察和8位市民受傷.......
香港 2名警察和280位手足受傷.......

36人被捕 笑左出黎

根據警察說法，抗爭過程裡有28名警察和8位市民受傷、超過36人被捕。

你上香港黑警facebook睇 佢哋都講到自己好傷

我覺得個背脊好核突

2019 革命年

敲擊鍋碗瓢盆，是我們支持抗爭的聲音！

好耐無試過衝之前一齊敲嘢，呢樣嘢要做

示威者都係black block 帽面罩
但啲狗人地就大大隻number寫係衫+帽
香港屌你老母

psuh

香港打左5個月都仲未宵禁

啱 可以加士氣

人類追求更公義的世界
Light up the darkness.

算啦，贏咗之後要好好教育下一代
我對上一代人死咗心，佢哋除咗返工拎黎試藥同埋填海之外冇其他用途

一陣又快過我地搞掂

關香港撚事咩 成日以為香港係世界中心

20萬人罷工。。。香港人：不了 我要做港豬

我個焦點都落左係度，睇返香港，真係垃撚圾。

好似有專家講過
近代得香港人, 唔係因為經濟問題發起抗爭運動

望下人地啲肌肉
你地仲唔同我死去做gym

人地3x人被捕傷左2x個警察8個市民

我地？？？？real joke to colombia!

第四波民主化

好撚大隻

路不同但毅力相同

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

人地有10.2 失業率
香港冇呢個土壤 恨唔來

張相個手足咩料

好有安全感成部坦克咁

其實都可以話係經濟問題ge
唔係高樓價搞到經濟咁畸型，或者唔會有今日

正面please

歐盟聯合左 邊個有事就救邊個
咁點解英國會退出呢 以前就有講
英國付出既比得到既多太多
完全唔岩比例

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

革命浪潮
對上已經係阿拉伯之春/1848

南美好似通通國家都係毒犯多治安差既窮國咁

中環人：返工都可以示威
叫你地罷工啊撚樣

全部話正既留言都係男既

幾時光復美國，黑人革命， 美國啲警暴問題都幾嚴重下

正評比第一幅圖既

睇嚟全世界既政府都好憎人罷工

36人被捕...

香港都有嘅

正

LIHKGay

烏拉圭好似最好

我覺得都係會有
因為極權統治 唔係樓價問題

啲腹肌咁易認就唔好show出黎

個因 係教育同經濟令民主思想發芽
再係呢幾年間成長

好奇怪 1997 年之後 老董 及 曾正苦初期 連環向教師開刀
而唔係用錢收買教師 令佢地教出愛國愛港學生

同時高地價令後生果輩變成後物質時代

加上iphone android 被發明左出來

獅子山一代已經同 80 90 00 後溝通唔到

係，有南美瑞士之稱
貧富懸殊都冇鄰國咁嚴重

香港警察用紙做要靠槍保護自己

另外證明經濟問題先有機會令全城大罷工

有時香港一日都唔止36人被捕

條仔好型咁

外國好少大圍捕，香港根本嚴重濫捕

唔好安慰自己啦
事實仲係一盤散沙

push

岩呀，所以冇民主都恨唔來

呢層你放心，美國對國防呢d野好慎重（唔會俾你火燒後欄）。早派其實哥倫比亞已經有反對派領袖（親美）自行成立流亡政府得到美國支持，仲要係記者會扮洩露機密，吹風會出6000美軍幫流亡政府打柒個垃圾政府（獨裁，親支那）。